Civilization 6: Gathering Storm晏晝一點出啦！

今日香港時間1300 release情人節同佢過

環境影響
火山爆發、風暴（暴風雪、沙塵暴、龍捲風、颶風）、氣候變遷、洪水及旱災。

電力和消耗性資源
戰略資源將在《風雲際會》中扮演更為重要的角色。這些資源現在將成為發電廠所消耗的資源，對城市的供電規劃有著舉足輕重的影響。遊戲初期你將透過燃燒煤和石油等碳基資源來為最先進的建築供電；隨著科技發展日新月異，可再生的電力來源便會隨之解鎖。在資源使用上的選擇將直接影響全世界的氣溫，並可能導致冰層融化及海平面上升。

工程項目
透過運河、水壩、隧道和鐵路等改良設施來形塑帝國周遭的世界，克服不利的土地狀況。開拓城市時請務必考量到海岸低地區域的洪災風險；在遊戲後期，玩家也可利用「防洪堤」等新科技來保護這些單元格。

世界議會
在世界其他領袖面前公開發聲。文明能夠透過締結同盟關係、影響各個城邦、在世界運動會中競逐等行為來獲得外交支持。而外交支持則用於取得其他領袖的承諾、在決議案上投票、召開因應緊急事件的特殊會議，並在通往新外交勝利的途中增加自己的票數權重。

二十一世紀的科技與市政
科技樹和市政樹拓展至新的時代。將人民搬遷至海上家園、或者發展碳捕集技術，藉此抗衡新的環境影響。

新的領袖與文明
本資料片推出9名來自8個不同文明的新領袖。每名領袖都有著獨特的能力加成和遊戲方式，同時還帶來9種特色單位、4種特色建築、3項特色改良設施、2個特色區域，以及1名特色行政長官。

等特價

Patch note:

AI now builds and uses aircraft more effectively.希望真係effectively
Update the Machine Gun to have a range of 2.

呢個起碼都要等到summer sales

等summer -67%

最多-25% rise and fall出左年幾 而家都係-35%

嘩 呢個ok喎

不了

down緊lu

有排 仲要等佢特價起碼2020

今次 Mac 版終於唔洗做孤兒仔

啲野蠻人多到 狂俾佢地打劫

軍營既經驗值包唔包做軍營之前生產既兵？

唔包，之後用錢買都唔包

想問而家有無ige

civ 6無

3百幾呀屌

世界議會拎嚟counter宗教勝利
直接bam 尻你買傳教士

英雄王笑而不語

有個議程係可以譴責宗教
最屈機係生產力/金幣買單位減半嗰個，啲AI唔識abuse

貴過base game

讉責同以前解放城邦差唔多 議程成功咗就要你同對家鬥 播導某座城
攻入有野分 攻唔入會加對方宗教壓力

btw 唔知有bug 定咩鬼 我allin 咗次信仰值買野減半議程
唔見有用 照收我原價

Maori 輕鬆打Deity

玩左盤匈牙利 中期打仗好勁
電腦仲要宣我戰
同個軍事型既城邦徵兵
一下全部免費免資源升級火槍兵
一下打晒佢所有城

Rise and Fall係咪唔好玩? 勁多負評

其實今集個兵營EXP係升快D咁解?
唔似以前咁一出世就有2-3級可以升LV

同好，早期農曆年pre order 平廿蚊唔記得買，等唔等特價好

今集後期仲要玩埋全球氣候變化
一開game就四圍河水泛濫

可能淨係計宗教單位

我覺得incan好勁，turn 100已經10座城以上

我琴日都係匈牙利 屌唔好提
徵完升晒啲兵之後對面搶左我個宗主國
反攻過嚟打我

好多都係罵AI差，呢方面琴日已經話patch左
如果買gathering storm既話一定會買埋rise and fall啦

其實任何civ都可以輕鬆 turn 100 十城以上

升快啲only, 一開始都係0經

特價有排等喎

以前南極北極點都有條路，而家多數都俾啲冰擋住左
成日生生下船先發現個海其實係湖嚟

其他civ生到無人口，inca生完人口仲多左

人口根本唔係問題 好多時係唔夠屋或者amenities

一個dlc 3百幾係唔係貴左少少

今集咩事 早幾日買黎玩 種田愈種愈窮 一識爆兵早戰就過左Deity

d操作繁瑣到仆街 UI又柒 連統計/地圖回放都無

今集係幾麻煩下 冇demographics 連邊個起左咩奇觀都無得睇 但我覺得玩法上多過5亦好過5

今集生產力重要過食物好多

大地圖都無好on9
搵資源要慢慢睇無得sort出黎

//今集生產力重要過食物好多//
今集基建/移民/工人通漲快到仆街 出多兩個移民由80錘變120/150錘
中期開始起完新城又補唔到基建 除左砍樹鋪城區就係鬼城
(civfanatic有條撚屌計完數既結論係，今集城市既理想人口係4)

反而兵唔會通漲 又有政策加速 一早打出去 就算完全停工人 只要有擴張 科技文化都係愈黎愈快 根本唔洗營運/經營好一座城市
可能PvP會刺激好多 但單機真係屌出黎

買咗Gold edition又唔包

係呀 civ 6 wide 係好過 tall 越多城越好
我通常都係起8座城 其他全部打返黎
或者如果好早打 咁就起4座 其他打返黎

如果玩種田 我會狂砍樹 升晒商業中心 工業中心 呢啲加生產力嘅先
PvP好刺激 單機我通常玩啲有特別玩法嘅

但deity都仲係好難玩 好難贏軍事

//但deity都仲係好難玩 好難贏軍事//
就咁睇巴打可能鋪太多城
8座開戰，發力會慢唔少 (後面幾座城移民要既產能太多，回報又低)
早戰黎講，2~3城就差唔多，有弓就可以開打，除非係UU爆發

唔係講緊軍事打唔贏 係軍事勝利好難 我早戰都係出4城
問題係你要keep住打仲要keep到科技 要打下停下咁 升下基建先追到科技 同埋回下厭戰度
如果6人場 到後期得返2個civ 想軍事勝利打埋佢都要磨好耐 不如上太空算

都係 後期一要磨真係想死
(廿幾隻兵逐隻逐隻黎 連手動end turn都無)

不過有靠砍樹/收割，基建基本係秒補

打仗會慢科技？不存在的

Shift enter可以強制結束回合

我覺得online比較難做到 你靠pillage得到嘅science應該追唔上deity AI

你條link入面講嘅係呢個exploit 但我好少abuse

要買可以唔洗steam 買
有8折

已買 22% off!

2個DLC加埋$150+310有d卻步

等science victory太多錢

隻game有無中文版？

本身就有中文

繁中

錢太多係咪mali?

印加emperor咋我所以好易 下次玩immortal

文明d simulation真係CLS

依家有冇地圖mod 係patch 咗gs
官方地圖唔係好鐘意玩

Switch版同PC版一樣？

同PC原版一樣，但switch版無DLC

未玩過系列

冇dlc 都收人4百幾 唔抵啦

380呢？唔睇價錢，無DLC好唔好玩

冇dlc 少好多野玩

steam 依家2k games 做緊sale
個gold edition 除咗冇最新ge gs 其他國家pack 同上一個dlc 都有齊
都係賣緊3舊水有找
連埋gs 要食原價 都係6舊多d
咩都唔要淨game都係百2唔使

電腦玩算啦

我自已覺得rise and fall最必要既係得忠誠度，gathering storm最必要既係改左儲資源(個world congress好無feel)
switch版唯一好處就係可以搭緊車玩
不過pc版都已經夠上腦
可以拎出街玩既話應該會全日都淨係諗住點打城

Indie Rock Band + Spy + Eleanor
無血收城應該係我玩Civ6中最好玩既一次

難度係Immortal

Deity限制太多玩法
我開始鐘意玩Immortal多d